霍建寧傳9億洽售兩大屋 位處舂坎角 呎價近9萬元

霍建寧傳9億洽售兩大屋
位處舂坎角 呎價近9萬元

【本報訊】2021年開局，股樓氣氛高漲，九倉（004）、長實（1113）分別推售旗下山頂及西半山豪宅之際，市場傳來「打工皇帝」、長和（001）聯席董事總經理霍建寧持有的赤柱舂坎角道兩間大屋，獲買家出價逾9億元洽購，不排除「霍大班」趁高位沽售貴重物業。

相關新聞：南區豪宅有價有市

港島南區豪宅供應一向匱乏，擁有無敵海景的赤柱舂坎角道64至66號兩間大屋，乃著名「打工皇帝」霍建寧持有豪宅，曾經自住，隨後轉作收租。

■赤柱舂坎角道64至66號兩間大屋（紅圈示）擁有無敵海景，市傳獲買家出價逾9億元洽購。
手機用戶請按此放大圖表

李小加曾是大屋租客

其中，舂坎角道66號，實用面積3,954方呎，建築面積5,285方呎，港交所（388）前行政總裁李小加亦曾是大屋租客。按土地註冊處資料顯示，李小加於2011年至2013年租住該屋，月租28.8萬元，呎租73元；其後，李小加搬遷至大潭龜背灣洋房，而大屋於2015年減租至每月27萬元租予另一位外籍人士，呎租68元。

至於另一幢大屋舂坎角道64號，面積較大，實用面積6,265方呎，2013年獲外籍人士以月租59萬元承租，呎租94元，隨後上調至月租62萬元，呎租99元。

市場消息指，「霍大班」近年。。。。。。。。。。

兩間屋享有舂坎角海灘景致。。。。。。。。。

根據土地註冊處資料，未見霍建寧當年購入舂坎角豪宅作價，有指是1996年以4,200萬元購入，若交易落實，打工皇帝有望賺逾8.5億元。

霍現居深水灣道37號

儘管疫情拖累經濟氣氛轉差，惟超級豪宅未見顯著落價，去年較大額貴重豪宅成交，為香港天主教方濟會會長以8.3億元沽出渣甸山軒德蓀道6號屋地。

此外，理文造紙（2314）主席。。。。。。。

堪稱李嘉誠「頭馬」的長和大班霍建寧，現。。。。。。。。。

霍建寧

賣咗用首置身份再買免稅

跟誠哥一齊走資

開始走

打工皇帝真係唔同d

老鳩走得好

霍建寧都走？

黃絲仲要係COMFORT ZONE？

霍建寧係誠哥頭馬 + 輔政大臣之一！

走資！仲係英籍！

佢走唔出奇
係奇在點解走得咁遲

霍宰相

豪宅唔怕無大陸高官接貨

直接走佬

而家唔賣過兩年共產黨直接充公

未必做唔出

呢啲價都浪頂

幾百億生意應該好多野要安排, 況且佢都冇乜屎係身, 唔心急啦.

早走遲走都咁好價， 咁早走做咩

佢唔係一個商人 佢只係一個打工仔 唔洗走咁急

當然趁好價出貨啦

過多一陣, 成堆BNO出貨, 點賣靚價？

其實幾多人會移民?

英藉數佬

要等時機呀～
豪宅跌左好幾年，難得小陽春

不要讓他跑了